PART-A
1.Write A Program to check whether a person is eligible for A Certificate Movie or Not(Take Input from the User,Minimum Age is 21).

2.Write a program to check whether a number is divisible by 6

3.Write a program to check whether a number is divisible by both 3 and 4

4.Write a Program to display "Gopal" if a number entered by user is multiple of 3 otherwise print "srishailam"

5.Write a Program to display last digit of a number (Hint : Any number %10 will give you the last Digit)
Example : UserInput :1234
 Output : 4
6.Write a program to check whether a last digit of a number is divisible by 2
Example: UserInput : 246
Last digit : 6
output : True(6 is Divisible by 2)

PART-B

7.Write a Program to accept a number from 1 to 7 and display the name of the day like for 1 Sunday,2 for Monday and so on.
8.Write a Program to check whether a person is senior citizen or not.
9.Write a Program to check whether a number(accepted from user) is positive or negative.
10.Accept the percentage from the user and display the grade according to the following criteria.
a. Below 35 ---> F
b. 35 to 45 ---> C
c. 45 to 50 ---> B
d. 50 to 60 ---> B+
e. 60 to 75 ---> A
d. Above 75 ---> A+

11.Write a Program to accept two numbers and a Arthematic Operator and Perform Operation accordingly
 ex1: Input 1: 26
     Input 2: 45
     input 3: +
     Output : 71
    Explanation : 26+45=71

 ex1: Input 1: 15
     Input 2: 20
     input 3: *
     Output : 300
    Explanation : 15*20=300


PART-C
12.Accept the Age of 4 people and display the the youngest one
13.Accept the age,sex("M","F"), number of days and display the wages accordingly
Age Sex Wage/Day
>=18 and < 30 M 650
F 700
>=30 and < 45 M 800
F 800
if the age doesn't fall in any range then display the following message "Enter Appropriate Age".


14.Calculate Percentage of number x in 300.
15.Accept the following from the user and calculate the percentage of class attended:
a. Total Number of working Days
b. Total Numbers of days Absent
  if the Percentage is <75 print "Student is Not allowed to Exam" otherwise print "Student is Allowed to Exam".

16.Accept the MRP price from the user and calculate the net amount(MRP-Discount) as to pay according to following criteria.
MRP Discount
>10000 30%
>7000 and <=10000 20%
<=7000 15%
17. A company decided to give bonus to employee according to following criteria:

Time Period of Service Bonus
More than 15 years 50%
>=10 and <=15 30%
<10 20%
   Ask user for their salary and years of service and print the netbonus amount.


PART-D

18. Print Your name 10 times using For loop
19. Print Your name 20 times using  while loop
20. print 0 to 20 using for loop
21. print 30 to 20 using  while loop
22. print the series 0,2,4,6,8,10,12.....98 using for loop
23. print the series 0,2,4,6,8,10,12.....98 using while loop
24. print the series 1,4,7,10,13....upto 100 using forloop
25. print odd numbers upto 50
26. print the series 100,95,90,85,80....0 using for loop
27.Print first n natural numbers


PART-E

28.Write a Program calculate square of a number
29.Write a Program to calculate cube of a number
30.Calculate a power n :
example : if a=3,b=4
output: 81 #[3x3x3x3=81]
31.Write a Program to reverse a number
example: input : 4567
output : 7654
32.Write a Program to calculate sum of digits.
Example: input : 12345
output: 15(1+2+3+4+5=15)
33.Write a Program to check whether a given number is Palindrome or not
Example1:
input: 123
Output: Not a Palindrome number (reverse of 123 is 321 so not a palindrome)
Example2:
input: 525
Output: Palindrome number (reverse of 525 is 525 so 525 is a palindrome number)
34.Write a Program to check whether a given number is Armstrong number or not

PART-F


35.Write a program to print first 15 even numbers in Reverse Order
36.Write a program to print first 15 even numbers from 100 in Reverse Order.
37.write a Program to print following pattern
example1 : input : 5
output:
5 5 5 5 5
5 5 5 5 5
5 5 5 5 5
5 5 5 5 5
5 5 5 5 5
example2 : input : 7
output:
7 7 7 7 7 7 7
7 7 7 7 7 7 7
7 7 7 7 7 7 7
7 7 7 7 7 7 7
7 7 7 7 7 7 7
7 7 7 7 7 7 7
7 7 7 7 7 7 7
38.write a Program to print following pattern
example1 : input : 3
output:
1
1 2
1 2 3
example2 : input : 5
output:
1
1 2
1 2 3
1 2 3 4
1 2 3 4 5
39.write a Program to print following pattern
example1 : input : 3
output:
#
# #
# # #
example2 : input : 5
output:
#
# #
# # #
# # # #
# # # # #
40.Accept 10 Numbers from User and accept their Average
41.Write a Program to print all Prime numbers that fall between two numbers.
42.Write a Program to display sum of odd numbers and even numbers that fall between 25 and 42(including both numbers)
43.write a Program to print following pattern(Read about ord(), chr() functions in python)
example1 : input : 3
output:
A
B C
D E F
example2 : input : 5
output:
A
B C
D E F
G H I J
K L M N O
44.Read About string Functions,Break & continue statements in python 